高通確定能賣華為晶片，不過沒什麼用

高通確定能賣華為晶片，不過沒什麼用

此前就有猜測，美國對於華為的圍堵將不會太嚴，高通與聯發科可能很快就可以獲得許可供貨，如今，如今科技新報已獲得足夠可靠消息證實此事。

據消息人士表示，高通已獲得了供貨華為的許可執照，確定能出貨晶片。不過問題是，這可能對現況沒有多大改變，因為能獲准出貨的是 4G 晶片組。當然還是有樂觀的意見表示，未來 5G 晶片也還是有可能供應，只不過仍然僅限於智慧手機用。

有另外消息指出，聯發科應也很快會同樣跟進。只不過依現在的市況及進展，華為除非要繼續出只能用 4G 的高階機種，否則這樣的消息也僅止於一個樂觀的訊號而已。產業分析師認為，華為並不缺 4G 晶片，且高通現在到底還有多少 4G 晶片能賣也是問題，這張許可執照，象徵性意義較大。

尤其近期中國媒體盛傳華為將出售其中低階的榮耀手機品牌，那麼就更加不需要 4G 晶片了。只不過目前中國方面仍相信，華為最終還是能用上高通的驍龍 875，並認為其性能遠勝採用 A77 核心架構的麒麟 9000，足以令高階機種復活。

但就科技新報取得的可靠消息顯示，無法這麼樂觀。無論如何，不管高通能不能賣，華為自製高階晶片的前景也就到此為止了，只要無法取得先進製程，那麼就很難再繼續發展。不少中國方面的觀點也是如此，華為正處於戰略收縮時期，未來可能會更多轉向經營物聯網生態，智慧手機的重要性正在下降。

有6g咪比賣5g囉

買4G加1G晶片，一齊加埋咪5G 以抵抗尾國制裁

唔怕，China Joe 一上台就取消制裁

dual core 兩粒4G
8G勁過5G成3G有多

賣倉底貨

華為5G喎
4G都唔掂啦

買粒amd 3400G
勁過5G唔知幾多倍

垃圾7nm, 支芯国際 28nm勁4倍

華為:自主燃發45nm已經夠用 勁7nm 6倍有多

轉4g 咪得囉
反正支那都吹過 45nm 勁過 7nm
咁吹埋 4g 勁過 5g 都無問題啦

有7g咪比賣6g囉

膠通: 我有好多倉底810
仲可以拎去整中階機

咁我哋美國好垃圾，真係冇野賣到丫嘛
仲有幾條電話線可以上網，華為你哋啱唔啱洗？啱就搭埋比你哋啦

低價賣 令佢放棄技術

撚到屎為仆街
仲厚面皮話有象徵意義